## 求正常函数的极限

> 好消息是不需要什么新结论，用以前一元函数的极限结论就行

#### 类型1：套用重要极限

$$
\lim_{x\to0,y\to5}\dfrac{x}{\sin(xy)}=\lim_{x\to0,y\to5}\dfrac{xy}{\sin(xy)}\times\dfrac1y\\
=\lim_{x\to0,y\to5}1\times\dfrac1y=\dfrac15
$$

#### 类型2：抠出一部分有界的

$$
\lim_{x\to 0,y\to 0}\dfrac{xy^2}{x^2+y^2}\\
先简要看一下，虽然xy都趋于0，零比零分母型，\\
但是分子是三次的，分母是二次的，比出来是个一次的，最终还是趋于0\\
\because 0\le\dfrac{y^2}{x^2+y^2}\le1(x^2永远\ge0,因此分母总会大那么一点)\\
\therefore\lim_{x\to 0,y\to 0}\dfrac{xy^2}{x^2+y^2}=0(无穷小的x乘有界的\dfrac{y^2}{x^2+y^2}，结果为无穷小1)
$$

#### 类型3：夹逼定理+绝对值（最好用于极限值为0的？）

> 这题的思路是：推算出一个 { 新式子 } ，比 [ 原式的绝对值 ] 要大，且这个 { 新式子 } 取与原式相同的极限时为0
>
> 又因为 [ 原式的绝对值 ] 大于等于 0，因此得到 0 ≤ lim[ 原式的绝对值 ] ≤ lim{ 新式的绝对值 } = 0
>
> 因此 lim[ 原式的绝对值 ] = 0

$$
\lim_{x\to\infty,y\to\infty}\dfrac{x+y}{x^2+y^2}\\
\because0\le \left| \dfrac{x+y}{x^2+y^2} \right|\\
\because \left| \dfrac{x+y}{x^2+y^2} \right| =\dfrac{|x+y|}{|x^2+y^2|}\\
\because x^2+y^2\ge 0\\
\therefore \left| \dfrac{x+y}{x^2+y^2} \right| =\dfrac{|x+y|}{x^2+y^2}\\
又\because |x+y|\le|x|+|y|\\
\therefore \left| \dfrac{x+y}{x^2+y^2} \right|\le\dfrac{|x|+|y|}{x^2+y^2}\\
$$

$$
\because (x\pm y)^2\ge0\\
\therefore x^2+y^2\ge \pm2xy\\
\therefore x^2+y^2\ge2|x||y|\\
\therefore \dfrac{|x|+|y|}{x^2+y^2}\le\dfrac{|x|+|y|}{2|x||y|}\\
$$

$$
\dfrac{|x|+|y|}{2|x||y|}=\dfrac{1}{2|y|}+\dfrac{1}{2|x|}\\
\lim_{x\to\infty,y\to\infty}\dfrac{1}{2|y|}+\dfrac{1}{2|x|}=0\\
\because0\le \left| \dfrac{x+y}{x^2+y^2} \right|\le\dfrac{1}{2|y|}+\dfrac{1}{2|x|}\\
因为此不等式是在xy取任意值时成立的，所以可以在所有式子前加上相同的极限符号\\
\therefore0\le \lim_{x\to\infty,y\to\infty}\left| \dfrac{x+y}{x^2+y^2}\right|\le\lim_{x\to\infty,y\to\infty}\dfrac{1}{2|y|}+\dfrac{1}{2|x|}\\
\therefore0\le \lim_{x\to\infty,y\to\infty}\left| \dfrac{x+y}{x^2+y^2}\right|\le0\\
\therefore \lim_{x\to\infty,y\to\infty}\left| \dfrac{x+y}{x^2+y^2}\right|=0\\
都说了值为0了，因此可以直接拆绝对值号\\
\lim_{x\to\infty,y\to\infty}\dfrac{x+y}{x^2+y^2}=0\\
$$

#### 类型4：平方差

> 解题思路：观察分子和分母，都有 $xy$ ，且是零比零
>
> 而根号中恰好也有一个 $xy$ ，平方差后就只剩一个 $xy$，这样就肯定不会是零比零的情况了

$$
\lim_{x\to 0,y\to 0}\dfrac{2-\sqrt{xy+4}}{xy}=\lim_{x\to 0,y\to 0}\dfrac{(2-\sqrt{xy+4})(2+\sqrt{xy+4})}{xy(2+\sqrt{xy+4})}\\
=\lim_{x\to 0,y\to 0}\dfrac{4-xy-4}{xy(2+\sqrt{xy+4})}\\
=\lim_{x\to 0,y\to 0}\dfrac{-xy}{xy(2+\sqrt{xy+4})}\\
=\lim_{x\to 0,y\to 0}-\dfrac{1}{2+\sqrt{xy+4}}\\
=\dfrac14
$$

