## 核心：

$$
\int f(x)dx,设x=\varphi(t)\\
则dx=\varphi'(t)dt\\
则\int f(x)dx=\int f(x)\varphi'(t)dt
$$

第一换元积分：$d$ 外面的拿到 $d$ 里面去，求原函数

第二换元积分：$d$ 里面的拿到 $d$ 外面去，求导函数

* 做题时：

1. 确定想要被替换的目标 $f(x)$ ，如 $2x-3$

2. 确定目标想要被替换为什么 $f(x)=g(t)$，如 $2x-3=t^2$

3. 算出 $x=k(t)$，如 $x=\dfrac12 t^2+\dfrac32$

4. 将所有的 $x$（除去要被替换目标内的 $x$）替换为 $k(x)$。

5. 算出 $k'(t)$，如 $k'(t)=t$

6. 将 $k'(t)dt$ 带入原积分表达式中的 $dx$

7. 化简原积分表达式，然后套套常用积分公式算得原函数，别忘了加 $c$

8. 算出 $t=p(x)$

9. 将 $p(x)$ 带入化简过积分表达式

   > 注意原积分表达式并不一定只替换 $x$，可能在 $f(x)=g(t)转变成x=k(t)$ 过程中可能会产生一些"中间产物"表达式，可以把这个中间表达式替换进原积分表达式中。
   > 如我们设$x=a\sin t$，在转换为 $t=\arcsin \dfrac xa$ 的过程中还发现 $\sin t=\dfrac xa$



## 例题: (消根号)

核心思想：如果想一次性消掉所有的==根号==或==高次根号==，就把根号里面的内容变成一堆高次项
$$
\int \dfrac{dx}{x\sqrt{(2x-3)}}，令2x-3=t^2\\
x=\dfrac12 t^2+\dfrac32\ \   即x=\varphi(t)\\
\therefore dx=(\dfrac12 t^2+\dfrac32)'dt\\
dx=tdt\\
原式=\int \dfrac{tdt}{(\dfrac12 t^2+\dfrac32)t}=\int \dfrac{dt}{\dfrac12 t^2+\dfrac32}=2\int\dfrac{dt}{t^2+3}=\dfrac23\int \dfrac{dt}{\frac13(t^2+3)}=\dfrac23\int \dfrac{dt}{\frac{t^2}{\sqrt3^2}+1}\\
=\dfrac23\int \dfrac{dt}{(\frac{t}{\sqrt3})^2+1}=\dfrac23\int \dfrac{\sqrt3d\frac{t}{\sqrt3}}{(\frac{t}{\sqrt3})^2+1}=\dfrac{2\sqrt3}{3}\arctan(\dfrac{t}{\sqrt3})+c\\
\because t=\sqrt{2x-3}(不清楚为什么标答没加\pm?)\\
=\dfrac{2\sqrt3}{3}\arctan(\dfrac{\sqrt{2x-3}}{\sqrt3})+c=\dfrac{2\sqrt3}{3}\arctan(\dfrac{\sqrt{6x-9}}{3})+c\\
$$

------

下面这道题还用到了`立方差公式`
$$
\int \dfrac{dx}{\sqrt x+\sqrt[3] x},令x=t^6\\
dx=6t^5dt\\
\int \dfrac{6t^5dt}{t^3+t^2}=6\int\dfrac{t^3dt}{t+1}=6\int\dfrac{t^3+1-1}{t+1}dt=6\int \dfrac{t^3+1}{t+1}-\dfrac{1}{t+1}dt=6\int \dfrac{(t+1)(t^2-t+1)}{t+1}-\dfrac{1}{t+1}dt\\
=6\int t^2-t+1-\dfrac{1}{t+1}dt=6\int(t^2-t+1)dt-6\int\dfrac{1}{t+1}d(t+1)\\
=\dfrac63t^3-\dfrac62t^2+6t-6\ln(t+1)+c\\
\because t=\sqrt[6]{x}(也不清楚为什么没加\pm?)\\
=2x^{\frac12}-3x^{\frac13}+6x^{\frac16}-6(x^{\frac16}+1)+c
$$

------

$$
\int\sqrt{a^2-x^2}dx\ (a>0)
$$

如果使用上面那种“平方换元法”：
$$
令a^2-x^2=t^2，则x=\sqrt{a^2-t^2}\\
dx=(\sqrt{a^2-t^2})'dt\\
=\dfrac12\dfrac{-2t}{\sqrt{a^2-t^2}}=\dfrac{-t}{\sqrt{a^2-t^2}}
$$
发现化简出的形式还是有根号，还不如不换元，造成这种现象的主要原因是==根号中有次数大于1的x== ，因此要换一种思路：
$$
\because a^2-x^2\ge0\\
x^2\le a^2\\
-a\le x \le a\\
针对于这种对称的取值范围，可令\\
x=a\sin t\\
理论上这里的定义域是任意实数，但由于之后要将这个\sin x改成\cos x，还要涉及\arcsin\\
这里最好先把定义域缩小成这个范围，之后就知道具体为什么了\\
-\dfrac{\pi}{2} \le t \le \dfrac{\pi}{2}\\
dx=a\cos t dt\\
$$

$$
带入原式=\int \sqrt{a^2-a^2\sin^2t}a\cos tdt=\int a\sqrt{1-\sin^2t}a\cos tdt\\
=\int a\sqrt{\cos^2t}a\cos tdt\\
\because -\dfrac{\pi}{2} \le t \le \dfrac{\pi}{2}\\
\therefore \cos t >1\\
=\int  a\cos ta\cos tdt=a^2\int \cos ^2t dt\\
带入《积分-3.第一换元积分法-三角函数②中的结论》\\
=a^2(\dfrac12t+\dfrac14\sin2t)+c\\
=\dfrac{a^2}{2}t+\dfrac{a^2}{2}\sin t\cos t+c\\
=\dfrac{a^2}{2}t+\dfrac{a^2}{2}\sin t(1-\sin^2t)+c\\
\because\sin t=\dfrac xa且t=\arcsin \dfrac xa\\
综上,原式=\dfrac{a^2}{2}\arcsin \dfrac xa+\dfrac{a^2}{2}\dfrac xa(1-(\dfrac xa)^2)+c\\
=\dfrac{a^2}{2}\arcsin \dfrac xa+\dfrac{ax}{2}(1-(\dfrac xa)^2)+c\\
$$

------

对于上一题的扩展：
$$
\int \dfrac{dx}{\sqrt{a^2+x^2}}解题思路:\\
设x=a\tan t\\
\sqrt{a^2+a^2\tan^2 t}=a\dfrac1{\cos t}\\
利用这个三角函数定理能正好同时把分数和根号消掉
$$
扩展2：
$$
\int \dfrac{dx}{\sqrt{x^2-a^2}}解题思路:\\
\because x>a或x<-a\\
\therefore 当x>a时\\
设x=a\sec t,0<t<\dfrac{\pi}{2}\\
当x>-a时\\
设x=a\sec t ,\dfrac{\pi}{2}<t<\pi
$$

------

不涉及根号的也可以使用第二换元积分法：（把最麻烦的那部分用 $t$ 代替）
$$
\int \dfrac{x^3}{(x-1)^{100}}dx\\
令x-1=t,即x=t+1\\
(这么做会让分子复杂，分母不复杂，即我们想要的，因为多项的分子很容易拆开而分母不容易)\\
dx=tdt\\
则原式=\int\dfrac{(t+1)^3}{t^{100}}dt=\int \dfrac{t^3+3t^2+3t+1}{t^{100}}dt\\
=\int (t^{-97}+3t^{-98}+3t^{-99}+t^{-100})dt\\
=-\dfrac{1}{96}t^{-96}-\dfrac{3}{97}t^{-97}-\dfrac{3}{98}t^{-98}-\dfrac{1}{99}t^{-99}+c\\
=-\dfrac{1}{96}(x-1))^{-96}-\dfrac{3}{97}(x-1)^{-97}-\dfrac{3}{98}(x-1)^{-98}-\dfrac{1}{99}(x-1)^{-99}+c\\
$$
