## 核心公式~（前方高能，系数较多）~

> 个人感觉这不就是待定系数法的原理吗

$$
若Q(x)=b_0(x-a)^\alpha\times\cdots\times(x-b)^\beta\times(x^2+px+q)^\lambda\times\cdots\times(x^2+rx+s)^\mu\\
则\dfrac{P(x)}{Q(x)}=\dfrac{A_1}{(x-a)^{\alpha}}+\dfrac{A_2}{(x-a)^{\alpha-1}}+...+\dfrac{A_\alpha}{(x-a)}+\\
\dfrac{B_1}{(x-b)^{\beta}}+\dfrac{B_2}{(x-b)^{\beta-1}}+...+\dfrac{B_\beta}{(x-b)}+\\
...+\\
\dfrac{M_1x+N_1}{(x^2+px+q)^\lambda}+\dfrac{M_2x+N_2}{(x^2+px+q)^{\lambda-2}}+...+\dfrac{M_\lambda x+N_\lambda}{(x^2+px+q)}+\\
...\\
$$

------

$$
就是说一个多项式可以被写成这种:各种不同次数的一次多项式和二次多项式的乘积。\\
其中，(x-a)^\alpha\times\cdots这部分称作第一类表达式\\
(x^2+px+q)^\lambda\times\cdots这部分称作第二类表达式\\
---------------------\\
如-4x^{10}+32x^9-87x^8+124x^7-166x^6-132x^5+764x^4+132x^3-486x^2-540x-405\\
=(x+1)^2(x^2+5)(x-3)^3(2x^2+x+1)(3-2x)\\
其中,第一类为(x+1)^2、(x-3)^3、(3-2x)\\
第二类为(x^2+5)、(2x^2+x+1)\\
可以看到即使x和x^2的系数不为1也算是一/二类表达式，因为这些系数可以后期全部给提到前面的b_0中去\\
$$

------

$$
根据公式，当一个多项式被化成一堆一次多项式和二次多项式的乘积时，其中每一个[第一类表达式]都能被展开为\\
\dfrac{A_1}{(x-a)^{\alpha}}+\dfrac{A_2}{(x-a)^{\alpha-1}}+...+\dfrac{A_\alpha}{(x-a)}\\
每一个[第二类表达式]都能被展开为\\
\dfrac{M_1x+N_1}{(x^2+px+q)^\lambda}+\dfrac{M_2x+N_2}{(x^2+px+q)^{\lambda-2}}+...+\dfrac{M_\lambda x+N_\lambda}{(x^2+px+q)}\\
如:\\
\dfrac{1}{(x+1)^2(x^2-x+6)^3}=\dfrac{A_1}{(x+1)^2}+\dfrac{A_2}{x+1}+\dfrac{B_1x+B_2}{(x^2-x+6)}+\dfrac{B_3x+B_4}{(x^2-x+6)}+\dfrac{B_5x+B_6}{(x^2-x+6)}
$$

------

$$
按照上式进行展开后进行通分，分子是一个关于A、M等未知常数与x的多项式，\\
由于其值等于原先的分子，因此可以列方程。
$$



## 例题

$$
\int \dfrac{x^2+1}{(x+2)(x+1)^2}dx=\int\dfrac{A_1}{x+2}+\dfrac{A_2}{(x+1)^2}+\dfrac{A_3}{x+1}dx\\
=\int\dfrac{A_1(x+1)^2+A_2(x+2)+A_3(x+2)(x+1)}{(x+2)(x+1)^2}dx\\
=\int\dfrac{A_1(x^2+2x+1)+A_2(x+2)+A_3(x^2+3x+2)}{(x+2)(x+1)^2}dx\\
\left\{\begin{aligned}
1=A_1+A_3\\
0=2A_1+A_2+3A_3\\
1=A_1+2A_2+2A_3
\end{aligned}\right.\\
之后把这个方程解出来，算出那三个A，然后分别积分就可以了
$$

------

$$
\int\dfrac{1}{(1+2x)(1+x^2)}dx=\int \dfrac{A_1}{1+2x}+\dfrac{A_2x+A_3}{x^2+1}dx\\
=\int\dfrac{A_1(x^2+1)+(A_2x+A_3)(1+2x)}{(1+2x)(x^2+1)}\\
=\int\dfrac{A_1(x^2+1)+A_2x+2A_2x^2+A_3+2A_3x}{(1+2x)(x^2+1)}\\
\left\{\begin{aligned}
A_1+2A_2=0\\
A_2+2A_3=0\\
A_1+A_3=0
\end{aligned}\right.\\
之后把这个方程解出来，算出那三个A，然后分别积分就可以了\\
$$

