## 链式法则

$$
已知y=f(u),u=g(x),则\dfrac{dy}{dx}=\dfrac{dy}{du}\dfrac{du}{dx}\\
即最外面那层函数的求导×次外层函数的求导×次次外层函数的求导...
$$

## 例题

$$
(\ln(\sin(x)))'=\dfrac{d\ln(\sin(x))}{d\sin(x)}\times\dfrac{d\sin(x)}{dx}(把\sin(x)整体看做未知数，下题的主要思想也相同)=\dfrac{1}{\sin(x)}\times \cos(x)=\cot(x)\\
$$

$$
((1+2x+3x^2)^5)'=\dfrac{d(1+2x+3x^2)^5}{d(1+2x+3x^2)}\times\dfrac{d(1+2x+3x^2)}{dx}=5(1+2x+3x^2)^4\times(2+6x)\\
$$

$$
(\dfrac x2\sqrt{a^2-x^2})'=(\dfrac x2)'\sqrt{a^2-x^2}+(\sqrt{a^2-x^2})'\dfrac{x}{2}
=\dfrac12\sqrt{a^2-x^2}+\dfrac x2\cdot(\dfrac12\cdot\dfrac{1}{\sqrt{a^2-x^2}})\cdot (-2x)\\
=\dfrac{1}{2\sqrt{a^2-x^2}}-\dfrac{x^2}{2\sqrt{a^2-x^2}}=\dfrac{1-x^2}{2\sqrt{a^2-x^2}}\\
$$

$$
(\ln(\sin(\cos(x^2))))'=\dfrac{1}{\sin(\cos(x^2))}\times\cos(\cos(x^2))\times(-\sin(x^2))\times2\\
$$

$$
\left(e^{\sin^2\frac1x}\right)'=e^{\sin^2\frac1x}\times2\sin\dfrac1x\times \cos\dfrac{1}{x}\times(-\dfrac{1}{x^2})
$$



## ☆对两个没有直接关系的函数求导

$$
已知x=a(t-\sin(t)),y=a(1-\cos t),求\dfrac{dy}{dx}\\
\dfrac{dy}{dx}=\dfrac{\dfrac{dy}{dt}}{\dfrac{dx}{dt}}=\dfrac{a(0-(-\sin(t)))}{a(1-\cos(t))}=\dfrac{a\sin(t)}{a-a\cos(t)}\\
若还要求：求\dfrac{d^2y}{dx^2}\\
\dfrac{d^2y}{dx^2}=\dfrac{d}{dx}\times\left(\dfrac{a\sin(t)}{a-a\cos(t)}\right)=\dfrac{d}{dt}\times\left(\dfrac{a\sin(t)}{a-a\cos(t)}\right)\times\dfrac{1}{\dfrac{dx}{dt}}=\dfrac{d}{dt}\times\left(\dfrac{a\sin(t)}{a-a\cos(t)}\right)\times\dfrac{1}{\dfrac{d}{dt}\times a(t-\sin(t))}变成两个普通的分式求导了\\
=\dfrac{a\cos t(a-a\cos t)-a^2\sin^2 t}{(a-a\cos t)^2}\times\dfrac{1}{a-a\cos t}=\dfrac{a^2(\cos t(1-\cos t))-a^2\sin^2t}{a^2+a^2\cos^2t-2a^2\cos t}\times\dfrac{1}{a(1-\cos t)}\\
=\dfrac{\cos t(1-\cos t)-\sin^2t}{(1-\cos t)^2}\times\dfrac{1}{a(1-\cos t)}=\dfrac{\cos t(1-\cos t)-\sin^2t}{a(1-\cos t)^3}\\
=\dfrac{\cos t(1-\cos t)-(1-\cos^2t)}{a(1-\cos t)^3}=\dfrac{\cos t(1-\cos t)-(1-\cos t)(1+\cos t)}{a(1-\cos t)^3}=\dfrac{\cos t-1-\cos t}{a(1-\cos t)^2}\\
=-\dfrac{1}{a(1-\cos t)^2}
$$

 
