## 例1(零比零)

$$
\lim_{x\to 0}\dfrac{x-\sin x}{x^3}=\lim_{x\to 0}\dfrac{(x-\sin x)'}{(x^3)'}=\lim_{x\to 0}\dfrac{1-\cos x}{3x^2}\\
这算出来上面趋于0，下面也趋于0，不行啊，还得来一次洛必达\\
=\lim_{x\to 0}\dfrac{(1-\cos x)'}{(2x^2)'}=\lim_{x\to 0}\dfrac{\sin x}{6x}=\dfrac16\lim_{x\to 0}\dfrac{\sin x}{x}\\
粗略一看还是上下两个0，但是此时化简出了一个重要极限，还记得\sin x比x在x趋于0时为1吗，重要极限之一\\
因此=\dfrac16\\
不过使用重要极限也只是为了简便计算，没人说这一步不能继续洛必达\\
=\lim_{x\to 0}\dfrac{(\sin x)'}{(6x)'}=\lim_{x\to 0}\dfrac{\cos x}{6}=\dfrac16
$$

## 例2(零比零)

$$
\lim_{x\to 1}\dfrac{x^3-3x+2}{x^3-x^2-x+1}=\lim_{x\to 1}\dfrac{(x^3-3x+2)'}{(x^3-x^2-x+1)'}=\lim_{x\to 1}\dfrac{3x^2-3}{3x^2-2x-1}\\
\lim_{x\to 1}\dfrac{(3x^2-3)'}{(3x^2-2x-1)'}=\lim_{x\to 1}\dfrac{6x}{6x-2}=\dfrac64=\dfrac32
$$

## 例3(零比零)

$$
\lim_{x\to0}\dfrac{\ln(1+x)}{x^2}=\lim_{x\to0}\dfrac{\dfrac{1}{1+x}}{2x}=\lim_{x\to0}\dfrac{1}{2x(1+x)}=\lim_{x\to0}\dfrac{1}{2x+2x^2}=+\infty
$$

## 例4(无穷比无穷)(进行无数次洛必达)

$$
(已知n为正整数,\lambda>0)\lim_{x\to+\infty}\dfrac{x^n}{e^{\lambda x}}=\lim_{x\to+\infty}\dfrac{nx^{n-1}}{e^{x^{\lambda}}}=\lim_{x\to+\infty}\dfrac{nx^{n-1}}{\lambda e^{x^{\lambda-1}}\times e^x}=\lim_{x\to+\infty}\dfrac{nx^{n-1}}{\lambda e^{x^{\lambda}}}=\lim_{x\to+\infty}\dfrac{nx^{n-1}}{\lambda e^{\lambda x}}\\
好像还是上下无穷大，再给它求一次导\\
=\lim_{x\to+\infty}\dfrac{n(n-1)x^{n-2}}{\lambda^2e\lambda x}=(进行n次洛必达法则、求导)=\lim_{x\to+\infty}\dfrac{n!}{\lambda^ne^{\lambda x}}=0\\
上常数，下无穷大，结果为0
$$

## 例5(零比零)

$$
\lim_{x\to0}\dfrac{x-\sin^2x}{x^2\sin x}=先用无穷小替换化简下\lim_{x\to0}\dfrac{x-\sin x}{x^3}=再用洛必达\lim_{x\to0}\dfrac{1-\cos x}{3x^2}\\
=继续洛\lim_{x\to0}\dfrac{\sin x}{6x}=洛它\lim_{x\to0}\dfrac{\cos x}{6}=\dfrac16
$$
