## 为什么c~1~等于f'(a)

$$
为什么上一节中假设的c_1就等于基于极限含义的f'(a)=\lim_{\triangle x\to 0}\dfrac{f(a+\triangle x)-f(a)}{\triangle x}=\left.\dfrac{d f(x)}{dx}\right|_{x=a}？\\
已知泰勒多项式：f(x)=f(a)+c_1(x-a)+c_2(x-a)^2+c_3(x-a)^3+\cdots\\
（严格地来说，其实c_1不是一个数，而是一个关于a的函数，下列化简过程中Q_1(a)=c_1,Q_2(a)=c_2,Q_3(a)=c_3）\\
$$

$$
若对泰勒多项式等式两边同时对x求导：\\
注意：此式是一个方程，x与a都是变量\\
但是因为刚才在等号两边同时对x求导，因此求导时a,f(a),Q_1(a),Q_2(a),Q_3(a)等都应看做是常数，求导全部等于0\\
\dfrac{d}{dx}f(x)=\dfrac{d}{dx}(f(a)+Q_1(a)(x-a)+Q_2(a)(x-a)^2+Q_3(a)(x-a)^3+\cdots\\
\dfrac{d}{dx}f(x)=\dfrac{d}{dx}f(a)+\dfrac{d}{dx}Q_1(a)(x-a)+\dfrac{d}{dx}Q_2(a)(x-a)^2+\dfrac{d}{dx}Q_3(a)(x-a)^3+\cdots\\
\dfrac{d}{dx}f(x)=0+Q_1(a)\dfrac{d}{dx}(x-a)+Q_2(a)\dfrac{d}{dx}(x-a)^2+Q_3(a)\dfrac{d}{dx}(x-a)^3+\cdots\\
\dfrac{d}{dx}f(x)=Q_1(a)\dfrac{d}{dx}x-\dfrac{d}{dx}a+Q_2(a)\dfrac{d}{dx}(x-a)^2+Q_3(a)\dfrac{d}{dx}(x-a)^3+\cdots\\
\dfrac{d}{dx}f(x)=Q_1(a)-0+Q_2(a)\dfrac{d}{dx}(x-a)^2+Q_3(a)\dfrac{d}{dx}(x-a)^3+\cdots\\
\dfrac{d}{dx}f(x)=Q_1(a)+Q_2(a)\dfrac{d}{dx}(x-a)^2+Q_3(a)\dfrac{d}{dx}(x-a)^3+\cdots\\
想要继续化简的话需要使用复合函数求导原则\\
\dfrac{d}{dx}f(x)=Q_1(a) + 2Q_2(a)(x-a)\times\dfrac{d}{dx}(x-a) + 3Q_3(a)(x-a)^2\times\dfrac{d}{dx}(x-a)+\cdots\\
\dfrac{d}{dx}f(x)=Q_1(a) + 2Q_2(a)(x-a)\times(\dfrac{d}{dx}x-\dfrac{d}{dx}a) + 3Q_3(a)(x-a)^2\times(\dfrac{d}{dx}x-\dfrac{d}{dx}a)+\cdots\\
\dfrac{d}{dx}f(x)=Q_1(a) + 2Q_2(a)(x-a)\times(1-0) + 3Q_3(a)(x-a)^2\times(1-0)+\cdots\\
\dfrac{d}{dx}f(x)=Q_1(a) + 2Q_2(a)(x-a) + 3Q_3(a)(x-a)^2+\cdots\\
$$

$$
在x=a时，\dfrac{d}{dx}f(a)=Q_1(a) + 2Q_2(a)(a-a) + 3Q_3(a)(a-a)^2+\cdots\\
即Q_1(a)=f'(a)，证明成立
$$

## 泰勒`公式`的推导

$$
对\dfrac{d}{dx}f(x)=Q_1(a) + 2Q_2(a)(x-a) + 3Q_3(a)(x-a)^2+4Q_4(a)(x-a)^3+\cdots再次在等式两边对x进行求导\\
\dfrac{d^2}{dx^2}f(x)=\dfrac{d}{dx}(Q_1(a) + 2Q_2(a)(x-a) + 3Q_3(a)(x-a)^2+4Q_4(a)(x-a)^3+\cdots)\\
具体计算步骤省略掉了，反正大体跟上面步骤逻辑是一样的\\
\dfrac{d^2}{dx^2}f(x)=2Q_2(a)+6Q_3(a)(x-a)+12Q_4(a)(x-a)^2+\cdots\\
$$
$$
在x=a时，\dfrac{d^2}{dx^2}f(a)=2Q_2(a)+6Q_3(a)(a-a)+12Q_4(a)(a-a)^2+\cdots\\
即Q_2(a)=\dfrac12f''(a)
$$

------

$$
对\dfrac{d^2}{dx^2}f(x)=2Q_2(a)+6Q_3(a)(x-a)+12Q_4(a)(x-a)^2+20Q_5(a)(x-a)^3+\cdots再次在等式两边对x进行求导\\
\dfrac{d^3}{dx^3}f(x)=\dfrac{d}{dx}(2Q_2(a)+6Q_3(a)(x-a)+12Q_4(a)(x-a)^2+20Q_5(a)(x-a)^3+\cdots)\\
\dfrac{d^3}{dx^3}f(x)=6Q_3(a)+24Q_4(a)(x-a)+60Q_5(a)(x-a)^2+\cdots\\
$$

$$
在a=x时，\dfrac{d^3}{dx^3}f(x)=6Q_3(a)+24Q_4(a)(a-a)+60Q_5(a)(a-a)^2+\\
即Q_3(a)=\dfrac{1}{6}f'''(x)
$$

<center>……</center>

------

$$
总结规律(非严格证明🤔)：由上述计算可得Q_k(a)等于\dfrac{1}{h}乘f(x)的k阶导数，那这h具体是几?\\
答：c_k=\dfrac{1}{k!}\times\dfrac{d^n}{dx^n}(x)\\
具体严格证明不用管它，下面粗略地解释一下这个k的阶乘是哪来的\\
首先下面是一个引出：对x^5求5阶导数\\
(x^5)'=5x^4\\
(5x^4)'=5(x^4)'=5\times4x^3\\
(5\times4x^3)'=5\times4(x^3)'=5\times4\times3x^2\\
(5\times4\times3x^2)'=5\times4\times3(x^2)'=5\times4\times3\times2x\\
(5\times4\times3\times2x)'=5\times4\times3\times2(x)'=5\times4\times3\times2\times1=5!\\
------------------------------\\
对(x-1)^5求导差不多，虽然是符合函数求导，但是(x-1)'等于1，因此跟把(x-1)整体看做x没什么差别：\\
((x-1)^5)'=5(x-1)^4\\
(5(x-1)^4)'=5((x-1)^4)'=5\times4(x-1)^3\\
(5\times4(x-1)^3)'=5\times4((x-1)^3)'=5\times4\times3(x-1)^2\\
(5\times4\times3(x-1)^2)'=5\times4\times3((x-1)^2)'=5\times4\times3\times2(x-1)\\
(5\times4\times3\times2(x-1))'=5\times4\times3\times2((x-1))'=5\times4\times3\times2\times1=5!\\
------------------------------\\
\therefore((x-1)^n)^{(n)}=n!\\
而求Q_k(a)的过程，差不多就是不断地对(x-a)^k求导，因此最终结果包含k!
$$

## 完整泰勒公式


$$
将原本泰勒展开式中的Q_k(a)替换为(3)、(5)、(7)、即通用规律\dfrac{1}{k!}f^{(n)}(x)可得\\
f(x)=f(a)+f'(a)(x-a)+\dfrac{f''(a)}{2}(x-a)^2+\dfrac{f'''(a)}{6}(x-a)^3+\cdots+\dfrac{f^{(n)}(a)}{n!}(x-a)^n\\
再整理一下规律，变得更整洁\\
f(x)=\dfrac{f(a)}{0!}(x-a)^0+\dfrac{f'(a)}{1!}(x-a)^1+\dfrac{f''(a)}{2!}(x-a)^2+\dfrac{f'''(a)}{3!}(x-a)^3+\cdots+\dfrac{f^{(n)}(a)}{n!}(x-a)^n\\
变成更简短的形式：The\ F\_\_king\ Ultimate\ Taylor\ equation\\
f(x)=\sum_{n=0}^\infty\dfrac{f^{(n)}a}{n!}(x-a)^n
$$

## 举个小栗子

$$
已知f(x)=x^3+x^2+x+1\\
通过求导规律可得\\
f'(x)=3x^2+2x+1,f''(x)=6x+2,f'''(x)=6\\
设a=1\\
f(a)=4,f'(a)=6,f''(a)=8,f'''(a)=6\\
f(x)=4+\dfrac61(x-1)+\dfrac82(x-1)^2+\dfrac66(x-1)^3\\
=4+6(x-1)+4(x-1)^2+1(x-1)^3\\
这个标准泰勒展开式与综合除法做出来的结果是相同的，如果不相信综合除法，可以将上述式子化简\\
=4+6x-6+4x^2-8x+4+x^3-2x^2+x-x^2+2x-1\\
=x^3+x^2+x+1\\
=f(x)\\
证明得f(x)=\sum_{n=0}^\infty\dfrac{f^{(n)}a}{n!}(x-a)^n至少在f(x)=x^3+x^2+x+1,a=1上是成立的
$$

